# Шаги для запуска
`$ git clone git@gitlab.com:relmay/tr-logic-test.git`

`$ docker-compose up`

Сервер будет висеть на `8000` порте.

Предварительно, при желании, можно прогнать тесты с помощью команды:
`$ cargo test`.

Но, вприниципе, в проекте настроен Gitlab CI для прогона
тестов, так что можно просто посмотреть на значок в блоке последнего коммита
в репозитории.

# Endpoint'ы
## `POST /`
Загрузка изображений в формате base64.
```json
{
    "images": [
        {
            "mime": "image/jpeg"
            "image_base64": "..."
        },
        
        {
            "mime": "image/jpeg"
            "image_base64": "..."
        }
    ]
}
```

## `POST /`
Загрузка изображения по ссылке.
```json
{
    "url": "https://www.mozilla.org/media/img/logos/firefox/logo-quantum-wordmark-white.bd1944395fb6.png"
}
```

## `POST /`
Загрузка изображений `multipart/form-data` запросом.

# Детали реализации
В качестве веб фреймворка был выбран Rocket.rs, поскольку я уже с ним работал,
и чувствую себя с ним комфортно.

Определение формата файла сделано по `content-type`, который берется
из header. Данным из Header доверять особо не стоит, и можно было бы добавить
к этом еще и определение типа файла с помощью крейта image, но в этом будет
не очень много толку, поскольку магические байты тоже не являются
надежным способом определения формата файла, но я считаю, что для большинства
приложений такого метода определения должно быть достаточно, так как критических
уязвимостей за счет этого появится не должно.

Еще я считаю, что есть слабое место с точки зрения безопасности в загрузке изображения
по URL, поскольку злоумышленник может попросить загрузить изображение со своего сервера,
и таким образом скомпрометировать настоящий IP адрес сервера. Но это актуально
только в случае, если сервера находятся под защитой CloudFlare или подобных анти DDOS 
сервисов. Выходом из этой ситуации могло бы быть вынесения этой части приложения 
на отдельный сервер, который никак не связан с основными. Еще можно было бы 
посмотреть в сторону whitelist'инга доменов с которых можно производить загрузку
изображений.

Еще было сделано ограничение на размер загружаемого изображения. По стандарту выбрано
10МБ, но лимит можно поменять в `config.rs`, а также в `Rocket.toml` для лимитов по
base64.